拜登揚言有方法令中國遵守國際規則及保障人權

辯論中多次提及中國，拜登揚言一旦當選，會迫使中國遵守國際規則。至於曾表示中國要為新冠病毒疫情付出代價的特朗普，則未有表明具體會做甚麼來兌現承諾。

最後一場辯論的六項議題，不包括外交政策，但兩人的對華立場仍然可從辯論國安等議題時，看出拜登擺出強硬姿態。

拜登：「我會令中國遵守國際規則，不像特朗普所做的。我們已確認要在中國做生意，你要交出所有知識產權，並跟人合夥，而中國要佔比51%，我們絕不會這樣做。」

拜登：「我在任副總統跟習近平會面時，他說『我們正在南海設立防空識別區，你們不能飛越那些空域。』我說我們會飛越它們，我們剛派出B-52和B-1轟炸機到那裡。我們不會理會，他們必須遵守規則，特朗普做過甚麼？他擁抱暴徒，像北韓、中國國家主席和（俄羅斯總統）普京等。」

特朗普曾誓言中國必須為新冠病毒蔓延全球付出巨大代價，當主持人追問他實質會做甚麼迫使中國負責，他提到貿易戰已令中國付出沉重代價。

特朗普：「（你說過要讓他們付出代價）首先，中國已在付出代價。他們正支付數以十億美元，我才剛把280億美元...（新制裁？）我才剛把280億美元給予我們的農民。（那是納稅人的錢）甚麼？（納稅人的錢，不是來自中國）你知道納稅人是誰，它叫中國。」

中國、俄羅斯和伊朗都被指試圖影響美國大選，拜登表明一旦當選，任何干預美國選舉的國家都要付出代價。

特朗普被問到如果成功連任會如何處理這個問題時，則把話題轉移到拜登兒子涉及烏克蘭的利益輸送醜聞。

Er........

方法係...唔記得左!

All talk
no action

方法是讓中國創造新的國際規則

幼幼外交

敖清又贏

講漏咗，遵守中國制定的國際規則
例如人權包括國家自身發展權

國際線左膠岀黎解釋下又話呀祖反共嘅

對住恐怖分子講規矩
支那登君子 好野

有就做啦屌你老母

有佢既國際規則咪就係「幼可賣國」

有方法, 但個方法唔work

鳩UP當秘笈

有方法，就係降低國際standard

希特拉向我保證.....

選前夠話有辦法搞掂肺炎啦
人唔笑狗都吠

呢條友真係垃圾都不如

人呢?

一直在關注事件

刷槍 走火既，唔通係支那祖燈？？

佢連關注都無關注